【Fate/stay night Heaven's Feel III. spring song.】觀後感

【劇透有】
最後都忍唔住寫理觀後感

上次果篇係到。

相信上篇係因為saber線果段寫得唔好所以負皮咁多。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = =

Aimer的 花の唄，已經道岀櫻的困境及絕望。
櫻的悲劇，在於遇到士郎前她已經被命運的鎖鏈牢牢束縛。
受過各種凌辱、無法改變不光彩的過去、於士郎前是純真的個性但內心卻隱藏妒忌；
甚至自己會與士郎相遇，也源於計算及謊言。
由始至終，在櫻眼中自己內心甚至身體都沒有仼何部分可成為正義的夥伴。

她所愛的，是正義的士郎，
喜歡一個人往往伴隨更多私慾，結果加劇聖杯碎片的飢餓。
吞噬無數人後，士郎卻包庇自己的所作所為；
對櫻來說，士郎為了櫻背叛信念，等同櫻在親手摧毁自己珍惜的東西。
這種矛盾，注定櫻走上自我毁滅的結局。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = =

Heaven's Feel做得最好的地方，在於對戰與獨白的融合。
拳來罵一句指責，腳往接一句辯護，句句打入心扉。

櫻與凜的對戰，是櫻為何憎恨凜的剖析，也是凜對櫻的告白。
對櫻來說凜是受命運眷顧之人，
嫉妒的不單是她奪走自己的回憶(在跳高的士郎)；
也是同一血緣，凜卻可以活得自由，櫻卻一直在深淵。

「你現在不是已經不痛了嗎？」
意外是，凜直接回應自己豪不關心他人痛苦：
「我一次也不覺得過自己是受命運眷顧的人」
由手牌是KKKJJ full house的人來說看似嘲諷。

但凜其實是努力家，一直耕耘，受眷顧不過是努力後的收獲。
她未必忽視他人痛苦，只是對她而言就算再痛苦，也只有繼續戰鬥一途。
這對白既是經過選擇後的回答，亦是凜對悲劇命運的應對。

若嫉妒是源於渴望被愛，其後的戰鬥勝負，也充分反映岀櫻一直被姐姐所愛著；
連戰鬥也被暴力的魔法存用方式打敗。
嫉妒和力量都失去的櫻，自然失去反抗的藉口了。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = =

至於士朗與綺禮的決鬥，則是埸善惡的辯論，
綺禮象徵惡，也象徵人性。
並非單純指「性本惡」，而是提岀人終歸是人，只能做到人做到的事；
「它只是一個存在的事實。」
人本身就是善惡的混和，善惡不過是人強行追求的概念。

「活著就是在善惡的矛盾中。」
善惡是相對，也是選擇，取決於成長環境與背景。
正如士郎選擇善一樣；綺禮選擇了惡，而綺禮天生就要選擇惡。
他是被命運詛咒的人，想去見證只有惡的世界能不能寬恕惡的存在 (/他的存在)。
綺禮認為士郎是因「他人」而快樂的人，
剛好「他人」會為善而喜、為惡而怒，所以士郎才會一直選擇善。
故此，綺禮才會斷言二人不過是殊途同歸。

這場戰鬥也是一段過渡，由「正義的夥伴」過渡到「櫻的夥伴」。
若理解綺禮這套，若接受善惡是同源、皆是人性的話，
這大義就不再存在，餘下的正義就只有自己定義的正義。
決定拯救櫻， 拯救自己重要的存在，算是當下唯一的正義。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = =

關於救贖，其實個人覺得lost butterfly比spring song 救贖感更大。
可能lost butterfly甜蜜情節比較多，有種被全盤接納後得到回報的感覺。
抱歉，我始終是比較犬儒的人。

lost butterfly是亂作一團的卡式帶，勉強播着溫馨的Minor Chord 。
spring song 就是在播放跳針的聲音，與及嘗試整理磁帶的士郎。

spring song 我更見到是救贖他人所需要的勇氣；
若要想拯救他人，至少要有用肉身對抗Berserker及Saber的覺悟、
就算saber輕念着自己的名字，也能毫不猶豫向心臟割下去。
想打破命運的枷鎖，最起碼要有這等執念吧......

所以 spring sing 不夠好嗎？
不！櫻得到真正的解脫那裏會不夠好！
我只是在抱怨難得排除萬難，但love scene總是不夠我補魔啊！

= = = = = = = = = = = = = = = = = = =

綺禮和櫻；一個走向自救，一個走向他救。
但溯本同源，二人分別在於如何看待來自別人的救贖。
綺禮最尾也拒絕相信，決定讓世界被惡覆蓋去換取被惡原諒。
櫻也有過拒絕相信的時候，所以櫻出走並黑化後，被凜責罵「沒有到最後一刻都相信士郎可以拯救她」。

救贖講求無條件信任別人；接受救贖、救贖別人都同樣困難。
但正因溶雪的日子都是得來不易，春櫻綻放之時才讓人值得期待......

推一推

推

一路幫開香港既澳洲手足Drew Pavlou眾籌緊,請大家幫手

若理解綺禮這套，若接受善惡是同源、皆是人性的話，這大義就不再存在，餘下的正義就只有自己定義的正義。

而部分有多少唔認同

乜大義名分唔係揀入hf線嘅時候就冇咗啦咩

Um....入HF線代表士郎放棄大義，而呢段係講大義唔存在。
大義可能存在但我放棄，同大義唔存在，係兩個concept，
雖於對士郎講結果係一樣。

同樣呢part雖然係對士郎講，但我覺得更多係同觀眾講。

咁所以唔係令士郎過渡為櫻嘅正義夥伴

高質post推一推

我有的睇唔明個問題，但我估到個大概。
問個問題，有無試過有啲事做咗就會違背你價值觀，但最後你都係做咗？
當你好想做>價值觀，你就會做某件事。
但你做咗，唔代表你完全放棄自己嘅原則。

唯有你不停反思自己會咁想做，你先會更加認識自己嘅價值取態。

士郎救櫻，係同一情況。
神父揸AE86果段，講咗切嗣嘅正義係點。

而呢段反思善惡正邪係點，但始終唔係士郎親口講，所以有更多部份係講比觀眾聽

因為入HF線嘅起初已經選擇咗要成為櫻嘅正義夥伴 而唔係所有人嘅正義夥伴 所以最開頭咪掙扎過喺其他人同櫻之間會選擇其他人定櫻
即係話個過渡喺開頭經已完成咗嗰段又點解會構成「正義夥伴》櫻嘅正義夥伴」而個過渡？

其實你果講法絕對正確，
其實個字改做補充係咪會好啲？

無高質
呢個po太唯心，岀面個po逐行字去捉返啲角色心理做得仲好

覺得用「（再次）強調」「士郎選擇咗自己嘅正義」會好啲

樓主睇咗幾多次先寫到呢篇心得？

一次寫咗九成，為咗引用對白再睇多次。
但我睇第二次會有feel 好多，同正常人倒反轉，其實我好憎自己咁

之前篇不起眼女主角就真係睇得一次，唔敢睇多次。

其實我有FB PAGE ，但動物台好似見有link 就會負皮

我二刷都仲係好有feel
其實我都想好似你咁寫一篇心得同人分享、交流，但係我發現我睇到嘅嘢冇你咁多，二刷完都唔係好理解綺禮追求啲乜係睇完你篇文先理解少少

我反而好羨慕你啲feel可以咁強烈，
有時我睇緊果時會好本能咁分析套野嘅脈絡，但我只想簡簡單單代入啲角色到咋

如果想寫，就直接落筆啦！
遇到睇唔明嘅地方就用文字整理一次，唔完整都唔緊要，
只要不停寫，你嘅文字（/同思考）就會慢慢完整，到另一套作品講同一樣野，但你好清楚佢講乜果時，你就會發覺自己行咗好遠。
我都係練習返嚟

依家無咗以前啲forum，討論空間無咁寬，但我追蹤咗你，你岀po我會留言嫁啦

我fb到會寫吓雜談，字少啲會無咁heavy

lm